<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Diego Garcia</title><link href="http://www.diego-garcia.info/" rel="alternate"></link><link href="http://www.diego-garcia.info/audacity.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.diego-garcia.info/</id><updated>2016-02-15T00:00:00-02:00</updated><entry><title>Aumentando o Volume com o Audacity</title><link href="http://www.diego-garcia.info/2016/02/15/aumentando-o-volume-com-audacity/" rel="alternate"></link><updated>2016-02-15T00:00:00-02:00</updated><author><name>Diego Garcia</name></author><id>tag:www.diego-garcia.info,2016-02-15:2016/02/15/aumentando-o-volume-com-audacity/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Por mais de uma vez, me vi na necessida de editar arquivos de audio, seja para cotar, juntar, adicionar efeitos, volumes, etc.
Em todas as vezes, sempre fui salvo pelo &lt;strong&gt;Audacity&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;h3&gt;Audacity&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a href="http://www.audacityteam.org/"&gt;audacity&lt;/a&gt; é um software open source, cross-platform para gravação e edição de sons.
Com ele você pode fazer desde pequenas correções em arquivos de audio, até gravar e editar podcasts, converter diferentes formatos de audio, criar edições complexas, etc.
Dessa vez a minha missão era simples, converter do formato &lt;code&gt;aif&lt;/code&gt; para &lt;code&gt;mp3&lt;/code&gt; e aumentar o volume da faixa como um todo.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Aumentando o volume&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Essa foi a primeira vez que precisei aumentar os volumes gerais de um arquivo de audio no &lt;em&gt;audacity&lt;/em&gt; e para minha surpresa foi algo muito simples, bastou selecionar toda a faixa (&lt;code&gt;Edit&lt;/code&gt; -&amp;gt; &lt;code&gt;Select&lt;/code&gt; -&amp;gt; &lt;code&gt;All&lt;/code&gt;) e aplicar o efeito &lt;code&gt;Amplify&lt;/code&gt;(&lt;code&gt;Effect&lt;/code&gt; -&amp;gt; &lt;code&gt;Amplify&lt;/code&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="amplify" src="/images/audacity_amplify.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apliquei o efeito em um nível que não distorcia o som e pronto, a faixa já estava muito mais alta em apenas poucos cliques.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Convertendo para mp3&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Converter para outros formatos de audio é algo ainda mais trivial no &lt;em&gt;audacity&lt;/em&gt;, basta ir no menu &lt;code&gt;Export&lt;/code&gt; (&lt;code&gt;File&lt;/code&gt; -&amp;gt; &lt;code&gt;Export&lt;/code&gt;) e selecionar o nome e formato do arquivo desejado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pronto, mais uma vez o audacity resolveu meus problemas com edição de som.&lt;/p&gt;</summary><category term="audacity"></category><category term="punk"></category><category term="music"></category></entry></feed>